要為李居明老闆平反 - 林夕

要為李居明老闆平反 - 林夕

互聯網

梨園革命份子、翻新粵劇大躍進大師李居明居士，最近以玄學抗疫大法紅爆。可惜慘遭不明事理人士嘲笑，這些有識之士都是無知之徒，吾替其不值也。

以玄學傳統不成文傳說，真正深明命理者，不是怕識破天機會折壽，趁好即收山靜享天年，就是凡客只說三分話，留待七分保自身。李老師成名已久，早就紅遍中港臺，信眾甚廣，至今依然不願退休，亦不肯罷休，與前述者分別可知原由。

每年推出運程書，發行兩岸三地之餘，牽涉範疇越發廣泛，自述遍遊各地修煉，各家門派也好像很懂，漸漸從李老師升格李董，成立龐大風水事業王國；無論是否深明如何改變別人命理，亦深諳改善自身名利，光學會這點，不就該稱呼李董一聲李老師、李老闆嗎？

你老闆吖！他最近一系列抗肺炎大法，有人竟敢稱為妖法，妖！我看完哈哈大笑，笑到有毒都全嘔吐殆盡，笑到免疫力提升，你怎麼能說他是妖法？他在笑聲救地球的影片中已經鄭重聲明，是看在武肺為患人間，他才破例公開傳授這套「口罩加持法」，多慷慨啊，這密法多年在心藏，非菩薩心腸不能為。玄學高人門生，同文馮翁與台灣修道者，不約而同挑剔其九字訣裏的「裂」應為「列」，正是我說的不明事理人士，人家傾囊相授，志在博君一粲，當為名利所困之命理病人成為事實，幫助為疫情而鬧焦慮抑鬱病人就是義務，此乃病人互助精神。

正如播《龍珠》拯救世界大流行瘟疫，那龍啊，可不可化解傷肺的「火熔金」的瘟疫，無關宏旨，這消息一出，《龍珠》未出街網民先興奮，未看先笑，看完就減輕出街次數，於防疫也是一場功德。

所以在批評李老闆前，先要了解其所作所為。李老闆投資電影，每隔幾年就有李居明《大迷信》系列電影上市，光明磊落命名《大迷信》，開示徬徨眾生：渡人迷津與導人迷信只是名相之別。跟他炮製的粵劇毛澤東，以及理想中的粵劇梁振英一樣，都是前所未有娛人娛己大法，幾時都咁開心潤喉潤肺疏肝活血健脾利尿 。

李老闆這一系列的玄學抗疫影片，跟蔣麗芸的講究科學發展觀蒸口罩一樣，都有一笑能解毒功效。李老闆版圖宏大，這幾年本想低調成隱世高富帥，但所投資新光影院以及粵劇毛澤東等都有虧損，受訪時大吐真情曰，繼續高調受訪以及經營玄學事業，實在是賣肉養孤兒，為藝術犧牲。

所以，是世界誤解了李老闆，嘲笑的人都欠他一個道歉，李老闆只是一個被玄學生意耽誤了的娛樂界奇才。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

屌

講抽水都係唔夠19才子在行
成篇文矯揉造作，懶係好笑又唔係好笑，講point又唔撚到point
同19差幾條街